% !TeX root = main.tex
\documentclass{article}
% !TeX spellcheck = de_DE
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images

\title{doc snyder - bauhaus reloaded}
\author{Hans-Steffen Schneider Dipl-Ing.arch.}
\date{Start: November 2023 Stand: 28FEB24}

\begin{document}

\maketitle
\textit{you might throw my dreams out in the street and watch the rain makes them grow. Tom Waits}

\textit{Software is eating the world. https://a16z.com/}

\section{Intro}
Thema: collaborative Planung oder die unvollendete Moderne 

Diese Arbeit untersucht die Möglichkeiten einer offenen Plattform[\footnote{IPFS, DAT}] für eine integrale Bauplanung mit git(dezentral) oder subversion(zentral) als backend, z.B.
das Projekt https://radicle.xyz/ setzt auf git auf.
Für finanzielle Unterstützung dieses Vorhabens danke ich insbesondere [\footnote{https://www.goldbeck.de/}]

\paragraph{Hypothese}
Für den Fall, daß sich die Bauherrschaft auf reine ASCII-Datei\-formate ohne binäre Anteile beschränken will - die 'von Haus aus' für Zusammenarbeit konzipiert sind, wie z.B. SVG und XML/IFC - ist ein merge an einem zentralen Modell über das git/svn-Protokoll automatisiert und konflikt\-frei möglich. Nur in seltenen Fällen, wenn ein und diesselbe Zeile zeitgleich geändert wurde, ist eine manuelle Lösung notwendig.  

%remove (Neubauten bleiben die Ausnahme, Umbauten sind das default.)
\paragraph{Vision}
Damit wird die Rolle des autoritär planenden Architekten grundsätzlich in Frage gestellt. Unter Beteiligung der Nutzer wird eine mittelalterliche Planungs- und Produktionsmethode gewissermaßen demokratisch torpediert und eine Verheissung der Klassischen Moderne eingelöst: Planung wird parallel und Produktion geht in Serie - sozial, bezahlbar und in hoher Qualität.

\paragraph{Datenformate}
\begin{itemize}
 \item XML flat OpenOffice
 \item SVG Inkscape
 \item DXF 
 \item SQL what the heck about that?
\end{itemize}

\paragraph{Abgrenzung}
Lösungen mit SQL-Datenbanken bleiben außen vor, filesystem rules.
Im Unterschied zu proprietären und gekapselten BIM-Produkten wie z.B. Revit:

$https://help.autodesk.com/view/DOCS/DEU/?guid=System_Requirements_ACC
$
behält der Bauherr Kontrolle und Verantwortung für das Datenmodell und den Quellcode ohne patentrechtliche Einschränkungen [footnote: Varoufakis: Technofeudalism]. 
\paragraph{Rollen}
Folgende Rollen sind zu vergeben:
\begin{itemize}
    \item Bauherrin
    \item Projektleitung
    \item Planer
    \item Auftragnehmerin
    \item Betreiber FM
\end{itemize}
\paragraph{workflow} (what about HOAI?) kann folgendermaßen aussehen:
\begin{itemize}
    \item Die Bauherrin definiert den Bedarf und formuliert die Aufgabe
    \item Die Projektleitung stellt das repository, die technische Infrastruktur zu Verfügung und implementiert die Spielregeln, für z.B. branching
    \item Die Projektleitung trägt die Verantwortung für Termine, Aufwand/Kosten und Qualität
    \item Der Planer (oder eine KI) liefert im Zeitfenster den vereinbarten input über einen merge request
    \item Die Auftragnehmerin produziert die Leistung prefab und liefert/montiert vor Ort
    \item Facility Management übernimmt die Verantwortung für den Betrieb und stellt weitere Anforderungen für Umbauten und Sanierung an die Projekt\-leitung. 
\end{itemize}
lifecycle closed :-)


------------------------------------------------------------------

This document is not produced by GPT4 
Sapere aude! Habe Mut, dich deines eigenen Verstandes zu bedienen!
Quelle: https://beruhmte-zitate.de/zitate/128848-immanuel-kant-aufklarung-ist-der-ausgang-des-menschen-aus-seiner/

[\footnote{licensed by by https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode.en
	
	elsevier keep fuckin off}]
\end{document}
